﻿
Λειτουργικά Συστήματα (K22) 
/ Περίοδος 2014-2015 / 
3 η Εργασία

ΝΕΚΤΑΡΙΟΣ ΔΕΛΗΓΙΑΝΝΑΚΗΣ 1115201200030 sdi1200030@di.uoa.gr



Το παραδοθέν πρόγραμμα αποτελείται απο 4 αρχεία, τα main.c,finctions.c,functions.h
και το MAKEFILE και υλοποιεί:
	

-τη δημιουργία των διεργασιών
-μηχανισμός δια-διεργασιακής επικοινωνίας (IPC)
	
-αλγόριθμο για τη διαπίστωση αδιεξόδου
-επίλυση του,με τυχαίου χρονικού διαστήματος οπισθοχώρηση
 απο τη διεκδίκηση πόρων,εκείνης της διεργασίας που το προκάλεσε.



Οι διεργασίες δημιουργούνται όλες στην αρχή του προγράμματος
και αναστέλουν τη λειτουργία τους για κάποιο τυχαίο χρονικό
διάστημα.
Αυτό εξυπηρετεί για την προσομοίωση της δημιουργίας 
των διεργασιών σε τυχαίες χρονικές στιγμές ,όπως ζητείται από
την εκφώνηση της άσκησης.
Φυσικά, οι διεργασίες ΔΕΝ δημιουργούνται
όπως ακριβώς ζητείται.

Οι διεργασίες επικοινωνού μεταξύ τους με τη χρήση διαμοιραζόμενης μνημης
(shared memory (IPC)).


Ο αλγόριθμος εντοπισμού αδιεξόδου ,βασίζεται στη χρήση μητρώων 
(matrix based), και είναι παραλλαγή του κώδικα που βρίσκεται στη
διεύθυνση: 


http://suraj1693.blogspot.gr/2013/11/program-to-implement-deadlock-detection.html


Έχει τροποποιηθεί για να εξυπηρετήσει τα ζητούμενα της άκησης.
Ο αλγόριθμος αυτός 
εκτελείται περιοδικά,με περίοδο που καθορίζεται από τη γραμμή εντολών.


Σε περίπτωση που εντοπιστεί αδιέξοδο,ως υπεύθυνη για αυτό,θεωρουνται όλες οι μπλοκαρισμένες 
διεργασίες.
Επιλύεται με το να εκκινηθούν εκ νέου οι διεργασίες αυτές (με τυχαία χρονική 
οπισθοχώρηση απο τη διεκδίκηση πόρων,κτλ.).


